TRANSCRIPTION: KZOO_AUDIO/2023-02-19-22H00M.MP3
--------------------------------------------------------------------------------
ランチタイム証後12時ですyou listening to kz ケイズ kz 00 1210am
本音ルールハワイ行く島広島についてニュースヘドライン6,490回目ですね外はまだクラーンですけれどもどんどん日の出が早くなってきまして東京今日は 6時23分です
ねそうださっきね笑顔の寒いをサメ玉のおの忘れたからちょっと2つおかげさまでね本当にパワーいただいてますさあそれではましょうまずはヘッドラインニュースです防衛省は
航空自衛隊が昨日アメリカ軍と共同訓練を行ったと発表いたしました まあいつでもですね韓国軍もアメリカ軍との訓練実証は明らかにしていましていつでも北朝鮮の icb
エム発射を受けたものと見られているんですよねいや北朝鮮はまた次か化成15年だったっけまあ何考えてんだかねー アメリカの部人権国務長官はですね18に中国の大きい共
産党政治局員とドイツの見舞弁で会談しました中国の低察機器の領空心配についてアメリカの主権と国際法に対する要因できない信頼だと避難一方大吉氏は中国の機器を激励した
ことについて典型的な武力の濫用だ国際観光と民間国務条約に的確に明確に違反していると批判した上で厳正に抗議したとあんたが飛ばすのが悪いんじゃないのと私は言ったとな
りますけどね トルクとシリアを襲った大地震からおよそ2週間が経ちましてトルクの災害救急事態対策庁は19日南部の被災エリアで続けられてきた救助活動の大部分を終了さ
せると発表しました トルクとシリアを合わせた試写は46000人を超えています新型コロナ厚労省はですね昨日新たに全国で14239人の感染が報告されたと発表
このうち東京都では992人の感染が報告されましたいじゃんとしてね免疫力アップさせておかないと大変ですよ行くしまひろしの配応にしてください
今朝のニュースピックアップピックアップさあ経済アネルギーと森永宅廊さんですねもういったくさん ありがとうございますどうもよろしくお願いしますいやー今あの発売にな
ってもう15万部以上植えているらしいんですけど安倍心臓開口6こんな中で安倍さんはですね増税目がに財務省を戦ってきたと承元していますね
まあ安倍総もと総理はですね守りかけ桜とうとう色々問題はあったんですけれどもただ私はあのここに書かれていることっていうのは真実だと思っていて 戦後の総理大臣の中で
唯一財務省と戦った政治家なんだと思っていますねー結局ですねその実は財務省はこの記事中でも書かれているんですけれども自分たちの意味そぐわなかったら 政権を倒しに行
くような役所だつまり政治国務委員が選んだ政治開封も上にいるのが財務省なんですねねその中でまあ安倍総理はこの開口6の中では第1次政権が終わってまあ自民党が下屋して
ですねその間にこう大財務省との対決姿勢を取ることを決めたっていうふうに
書いてあってまあその通りだと思うんですけれどもやっぱりこう周りのスタッフあの今開発大学の教授されてる高橋よいさんとかあとは金融政策については日銀
服創裁を務められた岩田極光先生とか浜田小一元家の大学教授とかそういうこうブレンド人たちっていうのがあのきちんと固まって戦ったっていうことが大きかったんだろうな 
いうふうに私は思いますでも言ってることはこうでフレンの中で増税したら掲載が失速するじゃないかっていうのはもうちょっと経済が感じた人だったらみんなわかってることを
なっているよねただその2回目の消費制造税に向かうざるを得なかったって言うか2019年20%にあげましたよねあの時は多分そのおりとも問題で財務省が決裁文章を改ざる
ところまでやって安倍総理をこう守ったそれとの引き換えで増税をせざるを得なかったんじゃないかなと私は思いますけどねよく安倍のミクスは失敗だってあの批判する人います
けどあの消費税増税がなければそれないにいい方向にいったんじゃないかと私は勝手に思っているんですけどねあの行く島さんがおっしゃっていることはあの日本の有力が経済学
者が大部分言ってる話ですよねそうなんですよでもそれはもう強化しに書いてある話なんですよ金融緩和と財政出動セットでやるこれを金融緩和をしながら財政でブレーキ踏んだ
から家族しながったっていうだけの話なのでそれだけこう財務省の壁っていうのがすごく厚くってですね金融緩和も消費税は10年間絶対あげないって総理大臣になる前はおっし
ゃってたんですけれども総理大臣になって財務省のご説明を受けてあっという間に手のひら返しはましたからね今日発売の週刊ポストにですね金融緩和財務省のポチって書いてま
すよそうなんですただこのポチもですね安倍さん以外はもう勝手は例えばもうみんなこう手のひら返したわけですね野田さんが総理大臣やった時も最初は消費税ダメだつったのが
山頭合意に返信してたし勝手は橋本里太郎総理大臣も消費税3%から5%に上げたあと財務省に溜まされたってこんなことになるはずじゃなかっただろうそれがデフレ突入への期
間になったんですけれどもだからこうポチになるのは簡単なんですけど戦うのは大変なんですよねさて今日発売の週刊現在の方はですねまさかの日銀新総裁上田市主任で株価は7
月大暴落へどうなんでしょうこれもこう言っていろいろいろ言っているとはそこそこいてですね上田さんは当面は金融緩和を続けるっておっしゃっていて当面なんですよ当面が何
月までかっていうのはよくわからないんですけれどもただ私も新総裁に内定してから上田さんの発言だとかをずっとチェックしていったらやっぱり上田さんは金融引き締め派なん
ですねだからいつか締めに来る今のようなコロナから自分経済が立ち直っていないような状況で金融しみたらそれは失速数でしょうっていう話なんですですよねそんな中でこちら
も週刊現在ですが東大の大学院の渡辺杜先生がですね巨額インフレは年金アップで止まるって書いてあるんですがこれどうなんですかこの渡辺先生はですねずっとその金銀とそれ
から経済成長あるいは物価の高順感っていうのを実現するためにはデフレマインドをなくすことが必要だっていう風にずっと一回しておっしゃっていてですねそのためにも年金が
増えるっていう状況を生み出せばみんなが物価多少上がってもしょうがないじゃないかって言って正常な経済行動に消費行動に走るでしょうっていうのが渡辺先生の主張なんです
けれどもそうだと思うんですけれどもただ私がすごく不思議なのは年金をアップさせてもその効果って高齢者にしかないわけですね本来だったらその巨額総理が言ってるような賃
金を上げなさいただ賃金は企業が決めるから上がらないわけですよそしたら財政で例えば消費税を半分にするとか撤廃するっていうことをやれば同じことが起こるはずなんですと
ころが渡辺教授の本を読んでるとですね人生だとかっていう話を一切出てこないんですよもしかすると私直接お話したことがないのでよくわかんないんですけど多分渡辺教授は財
政金を引き締め放ったろうなっていう日が私はしています総社裁と説明がつかないとすごく不思議なんですのでそもそも年金をアップさせると言っても年金をみんなの保健料を山
負けする仕組みなんでどうやって増やすのかっていうのもよくわかんないんですよね一方でね、水管ポストにもたくさんのブックレビューがあって経済施想化の再投公平産のゼロ
化の資本量を取り上げているんですがこれちょっとわかりやすく説明していただけますかこれは私は資本論を読むの大学時代に雑説してですねずっと解説本を読んできたんですけ
どこれは桁違いに優秀な解説本なんです私は途中ずらせつってたの最後の方資本論読んでないんですけれども一番驚いたのはマルクスが一番資本主義の問題だっていうふうに指摘
したのは仕事がつまらなくなることだマニュアル化されて同じような単純作業を乗るまだけかけられてするっていう仕事が爆発的に増えていく今まさにそうなっているんですねそ
れをもっとみんなが自立的に楽しい仕事ができるように変えないといけないっていうのがこのサイト先生の主張で私はその通りだと思っていて自分でもやってきたんですけど自分
が楽しくやると仕事って結構保されちゃうんですよね0からの資本論これはNHK出版新書からですね1023円でございますのでぜひともお読みいただければと思いますいい本
です森奈田宅道さんでしたありがとうございましたありがとうございましたさあ勝ち立つコーナーこの後やっくん登場ですあわいで美味しいデザートを提供して30年の関西山と
伝統の味おはぎや桜餅みたらし団子にお子様も大好きピーナスバター餅やもちストロベリークリームバナナチョコクリームにうべっくらんぶるお寝を大福や女性に人気の一語やマ
ンゴのフルーズちちもちパクパク食べれる小さなたいやきたいやきくん大ばんやきは実演販売中関西山とはタイムズのカハラベレタニアアイヤテンでは実演販売商品はドンキー大
手にじや丸貝サムズクラブ7-11でもお求めいただけますおうちつなこうさあおうちつなこうですね今月は役丸広秀さんにお越しをいただいておりません役丸おはようございま
すよろしくお願いします毎週毎週面白くていやーなんかもうイメージがね聞いてるだけでこう浮かんできちゃいますもんね本当ですかありがとうございます来月もいいですよ別に
あそうですか来月もいいですあからさあめにちょっと顔が曇りましたね今ね勝ち立つとね森川さんと目と目が合いますはいさてまあお子さんがね5人いらっしゃるということなん
ですけれども例えば将来お住まいを創俗するとかその辺のお話だってまだ知ってません?いや全然あ、たまね介護の話だってあんま出ないでしょまだ50代だとそうでもないそう
ですねでもあのギリの母とうちの母はもうやっぱりかなり年齢が入ってますのでまあどうしようかっていう話はしますよねそうですよねだから子育てが一残落すると今度はまた介
護の話とかっていうのは人生の中に出てくんだよねそうですね若い子の勢いでは考えられないようなことが人生後半展開されますよねうん、だと思いますだからいろいろ備えなき
ゃいけないなぁと思っていますけどあんまりそんな創俗の話とかはしないですねさて将来的に役丸御夫婦ですが住み会とかは考えていらっしゃいますか?そうですね今年の正月に
自南は帰ってこられなかったんですけど三南がドイツから戻ってきてそういう話をみんなでちょっとしたところでしたねやっぱりライフスタイルが変わるじゃないですかライフス
タイルが変わるとともにやっぱり住まいっていうのも僕は買い手行くのが自然だなと思ってまして妻と私最終的にもう2人になったら本当にマンションがいいんですよ安心ですし
鍵1本でで、なんかゴミとかちゃんと分別ればいつでも捨てていいみたいな今はやっぱり月曜日がゴミの日は何で火曜日が何でとかそういうことも全部自分たちでやってるわけで
すよねだからね、なんかマンションってやっぱそういういいなって思うところがたくさんあるなって今思っていますそのお家を住むときは売却売却そういう形になるんですかね思
い出は詰まっているけれどもそうなんですよね、そこなんですよね思い出を考えなければ僕はもういつでも売却していいなと思っているんですけどやっぱり思い出がそうさせない
んですよねゴミちゃんも一見やマンションあまりこだわらずハワイで住んでたのがやっぱりマンションだというそれでやっぱりちょっとマンションの良さを彼女は、それはちょっ
と魅力を感じたみたいですけどもねとてもいいお話を聞かせていただきました今月は役丸広木さんにですねお話をお話ししました約束のこれからの夢というかやりたいことは最後
にありますか?そうですね、僕は基本現状維持を掲げてライフスタイルとすると3か月ごとにどっかに住まいを変えて生活いければいいなっていうどういうことですか?住まいを
変えてってだから沖縄だったり、あとは温泉があるところだったりそれか海外っていうのも選択肢の一つですし3か月ごとにそういうところにいければ今も僕本当に長い間、25
年、6年目ですか朝の帯をやらせていただいてるのでなかなかそういうことができなかったんですけど将来的にはそういう今はどこにいてもお仕事ができるような世の中になって
きたじゃないですかそういうことをしながら3か月ごといろんなところで生活を夫婦でしたいなって夢ですけどね夢だね、昔巨戦さんがねカナダだ、ハワイだ、オーストラリアハ
ワイはなかった、オーストラリアって日本とこの3か所を行ったり来たりしてねそうですよ、千葉リーヒルズに住んでた千葉ブーバーしたねだからあの時の、あの時の僕も巨戦さ
んの言葉を今でも忘れないんですよねちょっとスローダウンしながら人生を多化したいんだっておっしゃったんですよすごい素敵な表現だなって思ってやっぱ我々の世界では本当
にこうみんななうべき、みんなっていけないところもありましたけどみんならうべきライフスタイルですよね本当ですよねどうもありがとうございましたありがとうございました
、楽しかったですはい生放送、育島広島のおはようい直線今日は先ほど役君と介護の話も出ましたが明日ですね、介護コンサルタント中村隅子さん登場しますね総社テクノコーナ
ーは歌詞の久美子さん登場ということでこちらもお楽しみくださいさあ、お待ちされさまでした続きましては男齢今日の1ページ、男齢さんの登場です男さんこんにちは、よろし
くお願いしますはいそれでは、それでは男齢今日の1ページ、男齢さんの登場ですね皆さん、育島さんおはようございます、男齢です今週もよろしくお願いします男齢今日の1ペ
ージあなたも参加してみませんか都市農業のお話ですこれが、私が一、およびその周辺の地域において行われる農業もう少しわかりやすく言いますと都市に暮らす人たちにとって
身近な農業のことコロナ禍の影響もありアクセスのいい賢農園で野菜作りを始める都会の人たちが増えていると言いますこの農業は、私が一日の地域でアクセスのいい賢農園で野
菜作りを始める都会の人たちが増えていると言いますがこれも、都市農業の一つです平成27年には、都市農業新工基本法という法律も整定され農林水産所を中心とした様々なプ
ロジェクトも行われています都会で暮らしながら土と触れ合えたり取れたての野菜が食べられたりこれだけでも十分いいことのように思いますが都市農業が広がっていくと他にも
たくさんのメリットが期待できるそうですではここで国が示している都市農業の多様な機能と言われる6つの機能をご紹介しましょうまず新鮮な農産物の供給自分の生活圏で野菜
が生産されていてそれがすぐ手に入るというのはいいですよね次は、身近な農業体験交流活動の場の提供野菜づくりを通した交流これも楽しそうですそして、災害時の防災空間の
確保いざという時に遺難場所として使えるのうちも増えているそうですそしてそして、これは説明不要かもしれません安らぎやウルオヨモタラス、旅地空間の提供緑が広がる風景
は見ているだけでおっとしますよねまたこちらも大事です国土環境の保全パスファルトに覆われた都市部は都市型の豪雨災害が心配です農地はこうした災害の予防にもつながりま
すそして最後は都市住民の農業への理解の情勢田んぼや畑がない地域の人たちにも農業に関心を持ってもらうというのも都市農業の大切な役割です以上のような機能を持った都市
農業農地を守っていこうという取組だけでなく住宅地の中の使っていない土地を農業と関わりのある空間にしていくという積極的な取組も始めようとしているそうですまた国、自
治体、企業、大学など様々な立場の人たちが手を取りあって楽しいイベントやプロジェクトがたくさん行われているとのことなので皆さんもぜひ都市農業にご注目ください男齢今
日の1ページ今注目したい都市農業のお話でしたそれではまた明日男齢でした明るいの早くなりましたさてここで募金のお知らせです2月6日トルクを知り合い国境付近で発生し
ましたその予信により旅国に大きな被害が出ておりますそこでJNN、JRN共同災害募金ではこの災害で被災された皆様を支援するため皆様からの9円金ですね9円金受け付け
ております振り込み先は水で進みたも銀行赤坂市店ちょっと講座番号を取りますかね9628608講座名はJNN、JRN共同災害募金ですね詳しくはTVスラジオホームペー
ジをご覧になっていただいた方が数字の番号間違うと大変ですからねよろしくお願い致しましたさてたくさんのメールも届いておりますありがとうございました毎日幾島さんの明
るい話方頭にすべるギャグありがとうございます薬としつつラジオから元気をもらっています実はですねご冒険飲んだことないんですがお通じにいいならこれぜひとも試してみて
ください夜も飲めますんでね野菜やヨーグルトは意識してとっていますが超濃気が弱いのかせんな茶を飲まないせんなと聞きますけれどもちょっと急に来たりなんかすると大変で
すよねやはり毎日総会に出てくれるのは理想なのでぜひ試してみたいと思いますねということでねスイーツ大好き広さまあでも歩くということもね重要なので運動まず重要ですね
それから石野巻竹ちゃん昨日の今頃はツルコーさんと森永太郎さんバイバイバイバイバイって書くねエローバラシばっかりしてましたよどちらの森永さんも大好きですっていうこ
とでありがといやー石島純さん森永太郎さんの豪華リデーにけさぼ元気になりましたってよねアプロウェドさん急身到来ストッパー石島さん頼みよありがとうございますできない
人長せーのへばないしてーThank youGood luck石島広市のおはよう一着線をお送りしましたこの番組はブルクベーカリーハワイチャーリーズタクシーエルダー
ス営業科学研究所広市電気関西山と佐藤製薬サンヌードルTakeout携帯リングのタツオズメディケアスペシャリスト小林木和子以上各社の提供でお送りしましたこの後は森
元太郎スタンバイをお送りします森元太郎スタンバイ12時30分ですおはようございます エンドーやすくです週末北朝鮮がまたICBM大陸販壇ドーミサイルを日本海に向け
て発信しました北朝鮮がこういうことをやるのはよくあることですからまたかという感じですが今回はですね北海道の大島大島の西約200キロの日本の配達域経済市EZ内に着
談しました近いんですよね 地図で見ると海道のそばに着談したということになってこの大島大島というのは松前軍松前町に属する無人島ですただしですねこの松前町から西側に
ただ50キロという非常に近いところにある島なんですねですからこの周辺はまあ結構漁場でいろんな曲のとかタラとかイカとかホッケとか豊かな漁業餃ですから漁船も結構あそ
こで創業するということになりますだからもしあそこでですね船に着談したみたいな話になったら大変なことになるわけですねそれからちょっと間違えて距離をもう少し飛んじゃ
ったらどうなったかということを考えるといやびっくりしますよねずっとしますよねでしかもですねあの結構この落下して火の玉のような物体が落ちてくるっていうのを映像で捉
えているわけですからいやーこれはね北朝鮮の脅威というものを説実に感じた実感した方たちも結構いたんではないかというふうに思いますでこれね例えば北から発射されたミサ
イル日本に飛んでくる可能性がある場合にJRアートってよく言うでしょあれはですねミサイルが日本の領土両海に落下する可能性がある場合あるいは上空を通過する可能性のあ
る場合こういうときにJRアートでんですけどもこのEZ配達的経済水域など周辺海域に落下する可能性があるときにはこのJRアートはしよしないこういう状況になってますた
だ千泊とか航空機には警報を発出するとでこれねミサイルが落ちるぞってなことになってきたときにどうするかって我々もね考えとかなきゃいけないような事態だと思うんですよ
ねでもみんな国内にいた時には岩上な建物に入れとか言いますがそばに岩上な建物がいっぱいどうするんだっていうことがありますからとにかく地面に防いでるそうです外にいた
時には頭を守れとこういう話になるんだそうですがもしですねこれ日本にこういうミサイルが誤ってか意図的か着談したらどうなるのかということをねやっぱ考えますよねでこれ
もし着談したならば日本とアメリカとあるいは韓国この三角国でどうするかという話になると思うんですよそういうことを想定してね新聞に何か書いてあるかと思ったけどなかな
かそういう具体的な話では出てこないんですが今日読売新聞はですね14名の日米間三国の緊密な連携とこう言ってるんですね北朝鮮のミサイルの関連情報も即時共有する方針確
認してるんだけれどもまだ具体的な議論ができてないこれからと言ってるわけです日韓がレーダーで追備できる範囲というのにも実はずれがあってこの過去にはミサイルの発射で
両国の発表内容が食い違ったりも知ったりだからねまだね日米間の体制っていうものが本当に整っているのかどうかこの辺もまだちょっと不安なんですねだからいざどうするかっ
て言ったってですね日本に攻撃を変えたって言うふうにもし考えるとすればアメリカは北朝鮮と対してなきゃなければならないいやでしょアメリカだってだから間違えてきちゃっ
たということにしてですね誤れみたいな話にするのかどうかねこの辺の協議だってどういうふうにするのか分かりませんで今日三軒新聞の社セットはですねそんな状況だのに岸田
市長がICBMが飛んでる最中に自備引行家のクリニックに行ってるとな緊張感がねきゃねえかと思ってますけどまあそういうふうなことになっちゃうわけですよお医者さんにも
ガスに行ってられないとって話になってですねさらにその軍備的な強化というものも必要だという議論にですね何かれないこういう状況が来た時にやっぱりこの三カ国の連携って
いうことがきちんとできていないと飛び秘していろんな話になっていってしまうこともあるということですね今日の関東地方は日中は晴れ間が広がりそうですただ夕方以降は1.
2ワーカーメの可能性があり山沿いでは雪の降るところもあるでしょう最高気温は昨日より3度から6度前を低く東京は13度の予想ですそして明日はよく晴れますが北風が冷た
い1日になるでしょう続いて道路状況です警視庁交通感染センター薄い広子さんですおはようございますおはようございます都高速は川口線の上り四川橋で9キロ川口から五号線
の上りは板橋本町で11キロとだからどちらも通過に1時間近くかかっています中央道の上りは三高で13キロ国立福祉インターから40分一般道は看伐の内周りの重大機数がな
っています看伐瞳海道で7キロ半やはらから1時間30分警視庁から以上ですまぐみのメールアドレスですスタンバイアットマークtbs.co.jpTwitterのハッシュ
タグはtbsスタンバイですこの後は今朝のヘッドラインチャーリーズタクシー常に男で安全運転のチャーリーズタクシーお出かけの際は是非ご利用ください空港外規機関のフラ
ットレートは33ドル空港からあうらにまでは66ドルですなおこのフラットレートにはチップとタックスは含まれていませんのでご了承くださいチャーリーズタクシー日本語専
用ラインは8085311331です国際運転のアメリカ軍と共同訓練を行ったと発表しました韓国軍もアメリカ軍との訓練実施は明らかにしていていずれも北朝鮮のICBM発
射を受けたものと見られます防衛省は今回の日米の訓練について一番大きな訓練が発生しました日本のEZの日本軍のアメリカ軍との訓練実施は明らかにしていていつでも北朝鮮
のICBM発射を受けたものと見られます防衛省は今回の日米の訓練についてあらゆる事態に対処する日米の強い意思と自衛隊とアメリカ軍の速王体制を確認したとしていますト
ルコとシリアを襲った大地震からおよそ2週間が経ちましたがトルコ東局は2つの県を除いて救助活動を終了させると発表しましたトルコとシリアを合わせた試射は46000人
を超えていますがトルコとシリアを襲った試射は46000人を襲った試射ですがトルコだけでも34万5000頭のアパートが投下いもしくは激しく損傷しているため試射の数
は今後も増えることが予想されていますアメリカのブリンケン国務長官は18日中国の大きい共産党政治局員とドイツの見込んで会談し中国の低察機器の領空心配についてアメリ
カの主権等国際法に対する容認できない侵害だと避難しました一方大岐市はブリンケン長官に対し中国の危機を劇化したことについて典型的な武力の濫用で国際観光等民間航空条
約に明確に違反していると批判した上で厳正に行為したとしています新型コロナウイルスについて厚生労働省は昨日新たに全国で1万4239人の感染が報告されたと発表しまし
た記者は新たに107人が報告されています東京都では新たに992人が感染新たに8人が死亡したということです続いてスポーツですスノーボードの世界選手権は19日ジョー
ジアで開幕しパラレル大回転の女子は去年のペキンオリンピック代表で19歳の三木つばき選手が初優勝しました日本人があるペン種目で優勝するのはオリンピックと世界選手権
で男女を通じて初の回転ですサンノイドルの営業担当ヒロです塩ラメンキットの簡単アレンジレシピをご紹介しますスープに冷たいお水とレモン汁を混ぜるだけお好みで豚バラや
大根おろしを乗せてくださいサミが来てさっぱりするとひんやり食べやすいピンの完成ですドンキホテマルカリ二次亜で公表発売中続いては歌のない通用曲の時間です10年に一
度と言われるカンパが到来して各地でお湯気が降るなどのこの冬でしたけれどもただ3月になると東日本や北日本で平均気温が平年なみか高い見込みになりそうなんだそうですと
いうことを見たことがあるのでこの日の中でお湯気が降るときにお湯気が降るときに高い見込みになりそうなんだそうですそういった気温に刺激されて花の話題がいろいろ入って
きてますねやっぱり梅でしょこの時期だと日の市も草の慶応百貨や百層園ですこちら今梅祭が開かれているそうです50種500本の梅が順次見ごろを迎えてお客さんが訪れてい
るそうですけれどこの日も行われていて3月12日まで見ごろになるなってきていますねかと思えば江戸時代から梅の名所として親しまれているのはそうです東京ゆしまのゆしま
天満宮ですけれどもこちらあやざきの梅が今見ごろを迎えているそうです約300本の梅が植えられているということですが温かくなりにつれて梅の時期がいろいろ季節ずれなが
らでしょうかね先ほど怒っていますけどこちらも3月8日までは梅祭が開かれているということでどうやら寒い冬というふうにおどかされていて私たちも緊張しましたけれども春
はどうやら温かい春がやってきそうですよ歌のない火曜曲1曲目ギフトでした高病原性鳥インフルエンザの拡大で卵の供給が不足していることを受けてファミリーレストランやう
どん店で卵を使ったメニューの提供給紙する動きが配付いていると昨日の東京新聞が紹介していましたズラッといろんなお店が出ていますけどファミリーレストランのガストこち
らは16人でパンケーキやマグロユッケなどの提供を中止しましたオブライスなどの人気メニューは通常通り提供していますが卵の入荷状況によっては給紙メニューを増やす可能
性もあるそうですかのかと思えば中華料理店バーミアンも天神飯などの提供を休止ですねあとうどんチェーンの丸がめ生麺では17日時点で卵を使ったとろみを使ったとろ玉うど
んなどが一部店舗でしなぎれになっているんだそうです海天寿司の活発寿司こちらは在庫がなくなり次第一品料理の厚焼卵この提供を透明休止だそうですまだあります焼肉チェー
ン牛角石焼ビビンバやユッケといった卵を使った定番メニューの提供は一応続けるんですけれども提供を続けて提供を続けるかどうかをいろいろ検討しているそうで20日に今日
ですね結論を出す予定ということでどのお店も入荷状況によって提供できるメニューを決めていくしかないと話しているところが多いんですねですからこの経卵の供給不足などを
巡り外食チェーンへの影響さらに広がっていきそうです仕事や勉強にかかせない文房具ですけどもその文房具でプラスチックを減らす商品の開発が進んでいると京東教神部が紹介
しています例えばクリアファイル使ってますこのものが一番大きなものですこれが一番大きなものですこれが一番大きなものですこれが一番大きなものです使ってますけどね静岡
のしみつ銀行こちらは紙でできたファイルを使っているそうです作ったのは紙加工会社の東新市交というところですまずねスケナイタイプのものを作ったそうですがやっぱり透明
なファイルが欲しいという要望が多くて中身が見える紙として目をつけたのが図面を転写する際などに使うトレーシングペーパーだったんですねプラスチック製のファイルに比べ
るとちょっと効果になりますけれども全国の企業とか自治体学校など100か所ほどで使用されているそうですでダツプラの機運が高まるきっかけの一つとなった海洋プラスチッ
クゴミをリサイクルした文房具が三菱鉛筆のボールペンジェットストリーム海洋プラスチックこちらペン軸の原料に長崎県土産市で回収された海洋ゴミと店頭などで集められた使
い捨てコンタクトレンズの使用済みケースこれを再利用しているんですねで 引き用具に再生プラスチックが使われることは結構多いんだそうで三菱鉛筆では製品全体のプラスチ
ックのうち20%が再生剤なんだそうです企業とか学校などから幅広い注文があって売れ雪を見て一般販売も検討するということですからこのダツプラスチックの文房具徐々にで
はありますけれども色ができているようですね3曲目ライドオンタイムでした曲が変わります明日も3曲目では 天気予報と交通情報ですまず
天気予報から小井保去の佐々木さんはい おはようございますお願いしますはい今日の関東地方は夜にかけて真冬の空気に入れ替わりそうです昨日は東京で18.5度まで上がる
など春本番の気温となりました適さはその空気がまだ残っていて冷え込みは弱まっています日中にかけて13度前後まで上がり、昼間もそこまで寒さはなさそうですただ午後は次
第に北よりの風が強まって、夜は都心でも5度くらいまで下がれそうです今日は朝よりも夜の方が寒くなるでしょう天気は平和では晴れますが、夕方一方は茨城や千葉を中心に一
部で2わか雨の可能性がありますまた北部の山沿いでは夜になると雪のところが多くなりそうです明日は平和ではよく晴れますが、最高気温でも10度以下と片部への1日となり
そうです以上です続いてTBSラジオ合通情報です京市町合通感染センターうそいさんお願いしますはい30分外回りもそうかで12キロ40分雪で滑るの目が必要なのは、寒液
度を見ながみからまた上身エスドはシナのマスからいずれも似合うかけんないにかけて都内は北本通りの2人北区神谷一丁メッキンワンボックスカーの単独事故処理中2車線が帰
省されていて少し重大出ています以上から以上です森本竹のスタンバイ長官読み比べです今日日本経済新聞ですけれどもアメリカのブリンケン国務長官が中国の外交のトップ大紀
さんと階段しましたブリンケンさんは大紀さんに対してですね中国からロシアへの物資の援助をこれを実行してれば無垢を受けるぞと警告したんですねやっぱりこの物資の援助は
軍事支援を意味するんだと太陽路支援の支援を控えるようにということになったんですが大紀さんは何て答えたかというとこれまでアメリカなど外国から中路関係に対して口を出
されて区出力を加えたりすることは一切受け入れたことはないよとこう言いにしましたこれについて、機球問題で孤立している中国にしてみればアメリカからこうやって話しかけ
られることはいいチャンスだったのに断っちゃったのはちょっと中国の利益じゃないんじゃないかという批判も出ていますしかし、その漢人のアメリカ、ヨーロッパ、ロシア制裁
、それじゃあちゃんとやってるかというと今日朝日新聞、抜け穴だらけ、月だらけと書いています例えばダイヤモンド、これはロシアが世界最大の算出量ですがこれはなかなか規
制できていないそれから天然ガスも、これもEUは特にロシアからの輸出に頼るじゃあ日本はどうかというと日本も去年にロシアに輸出された中古者は計20万5000台と前の
年よりもおよそ3割も増えているですからですね、ロシアは制裁があまり聞いていないということなんですねだからこの非常に複雑な思いで見つめているロシア人の人たちもいて
経済が崩壊しないから戦争が続くんだとこういうふうに言っているロシアの人たちもいるということでこれは非常に複雑な状況なんですねこれはラディオケイズーAM-1210
本宮のホワイ時間は今1時ですおめでとうございます